% Resumo em Português
% Se preferir, crie um arquivo à parte e o inclua via \include{}
\resumo
Neste trabalho nós estudamos e descrevemos o estado-da-arte das técnicas de síntese de som realístico. Implementamos um método de Síntese baseado em Modelagem Física no qual desenvolvemos um método eficiente para acelerar a computação da Radiação Acústica em GPU. Criamos cenários de teste para comparar a performance e a qualidade do nosso sistema com as abordagens anteriores através de benchmarks, testes numéricos e testes A/B com voluntários. A nossa abordagem obteve um speedup superior a 30$\times$, mantendo uma taxa de erro inferior a 5\%. A maioria dos voluntários também mostraram preferência pelos áudios sintetizados pela nossa abordagem.
% Palavras-chave do resumo em Português
% \begin{keywords}
% <DIGITE AS PALAVRAS-CHAVE AQUI>
% \end{keywords}

% Resumo em Inglês
% Se preferir, crie um arquivo à parte e o inclua via \include{}
\abstract
In this work we study and describe the state-of-the-art techniques in realistic audio synthesis. We implemented a Physically-Based Synthesis method which used a novel efficient method to speedup the Acoustic Radiation computation. We created test scenarios in order to compare the performance and the quality of our system against the previous techniques through benchmarks, numerical tests and A/B tests with volunteers. Our method obtained an over 30$\times$ speedup while maintaining the error rate smaller than 5\%. The majority of the volunteers also showed their preference for the audio synthetized with our method.   
% Palavras-chave do resumo em Inglês
% \begin{keywords}
% <DIGITE AS PALAVRAS-CHAVE AQUI>
% \end{keywords}